%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015, 2020 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2020}
\newcommand{\debmtgmonth}{10}
\newcommand{\debmtgdate}{17}
% started from zero:
% (let ((year 2020) (month 10)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{190}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% tikz picture $B$N0Y$N%^%/%m@_Dj(B
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image2012-natsu/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt rust$B$r;H$&(B}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

\subsection{2020$BG/(B9$B7nEY(B $BEl5~%(%j%"!&4X@>9gF1(BDebian$BJY6/2q(B}

2020$BG/(B9$B7n(B19$BF|(B($BEZ(B)$B$KEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$H4X@>(BDebian$BJY6/2q$N9gF1$G%*%s%i%$%s$K$h$k(BDebian$BJY6/2q$r3+:E$7$^$7$?!#;22C<T$O(B10$BL>$G$7$?!#(B

$B%;%_%J!<$O!V(BDebConf 20 $B$N%$%Y%s%H6&M-2q!W$HBj$7$F;22C<T$G%$%Y%s%H$N>pJs6&M-$r9T$$$^$7$?!#6&M-FbMF$O0J2<$N(BURL$B$K5-O?$7$^$7$?!#(B

\url{https://gobby.debian.org/export/l10n/ja/20200919-tokyodebian}

\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9!#(B

\begin{enumerate}
 \item Rust$B$G%W%m%0%i%`$r=q$$$?$3$H$,$"$j$^$9$+!J(BHello world$B$G$b2D!K!#(B
 \item $B<!$N%W%m%0%i%`8@8l$G$I$N$h$&$K(Bdebian$B%Q%C%1!<%8$,:n$i$l$F$$$k$+6=L#$,$"$k$b$N$r65$($F$/$@$5$$!#(B
\end{enumerate}

%$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image202010/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debian$B$N:r:#$NOCBj$K$D$$$F$N(BQuiz$B$G$9!#(B
%
%$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-news@lists.debian.org}$B$J$I$KEj9F$5$l$?FbMF$+$i$G$9!#(B
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image202007/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")


%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{Debian$B$G$N(BRust}{$B>e@n=c0l(B}
%-------------------------------------------------------------------------------

Rust\cite{rustsite}$B$H$$$&%W%m%0%i%_%s%08@8l$r$4B8CN$G$9$+!);d$O(BC++$B$h$j%a%b%j4IM}(B
$B$J$I$,JXMx$K$J$C$F$$$F%3%s%Q%$%k$5$(DL$k$HBgBN%a%b%j$N=jM-8"$K$D$$$F$NLdBj$,2r7h(B
$B$7$F$$$k$H$$$&$3$H$GJY6/$7$F$_$k$3$H$K$7$^$7$?!#(B

$B<9I.;~E@$G$O(BVersion 1.47.0$B$,8x3+$5$l$F$*$j!"Hf3SE*0BDj$7$F$$$k$h$&$G$9!#(B

$BNI$$2r@b=q(B\cite{rustbook}$B$,%*%s%i%$%s$K$"$j!"F|K\8l$K$b3hH/$KK]Lu(B\cite{rustjp}$B$5(B
$B$l$F$$$k$h$&$G$9!#(B

$B$7$+$7$I$&$b(BDebian$B$K$O(BFirefox$B$N%S%k%I$KI,MW$@$+$i%Q%C%1!<%8$5$l$F$$$k$@$1$N$h$&(B
$B$J5$$,$7$J$/$b$J$$!#(B

\subsection{Debian$B%f!<%6$H$7$F(BRust$B%W%m%0%i%`$r=q$$$F$_$k(B}

$B$^$:F~Lg=q$rFI$_;O$a$k$H$*$b$`$m$K(BRust$B$N%5%$%H$+$i%P%$%J%j%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<(B
$B%k$9$k$?$a$K%7%'%k%9%/%j%W%H$r%&%'%V$+$i%@%&%s%m!<%I$7$F$-$F<B9T$9$k$h$&$K=q$$$F(B
$B$"$j$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ curl --proto '=https' --tlsv1.2 https://sh.rustup.rs -sSf | sh
\end{commandline}
%$ -- for emacs

$B$7$+$7%$%s%9%H!<%k$NI{:nMQ$O2?$,$"$k$N$+$H$+$r3NG'$7$?$$$7!"%"%s%$%s%9%H!<%k$9$k(B
$B$H$-$K2?$r$7$?$iNI$$$N$+$J$I9M$($k$N$,LLE]$G$9$h$M!#$=$3$G(BDebian$B%f!<%6$H$7$F$O%Q%C(B
$B%1!<%8$rMxMQ$7$?$$!#(BDebian$B$N%Q%C%1!<%8$rMxMQ$9$k$K$O$I$&$7$?$i$h$$$+$r2r@b$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo apt install cargo rustc 
\end{commandline}
%$ -- for emacs

$B$^$:(BBuster$B$G$O:G=i$K%j%j!<%9$5$l$?$H$-$O(B1.33\footnote{2019$BG/(B2$B7n(B28$BF|$K%j(B
$B%j!<%9(B}$B$@$C$?$N$G$9$,#2#0#2#0G/#97n$KHf3SE*?7$7$$(B1.41.1\footnote{2020$BG/(B2
$B7n(B27$BF|$K%j%j!<%9$5$l$F$$$k$h$&$G$9(B
\url{https://blog.rust-lang.org/2020/02/27/Rust-1.41.1.html}}$B$K%"%C%W%G!<(B
$B%H$5$l$^$7$?!#(Bfirefox-esr $B$N%;%-%e%j%F%#!<%"%C%W%G!<%H$N0MB84X78$@$C$?$h(B
$B$&$G$9!#(BThe Rust Book\cite{rustbook}$B$,(B1.41.0$B$rA0Ds$H$7$F$$$k$N$G$^$!$3$l(B
$B$G$$$$$s$8$c$J$$$G$7$g$&$+!#(B

\subsubsection{$B%(%G%#%?$N@_Dj(B}

Emacs$B$r;H$C$F$$$k$N$J$i(Belpa-rust-mode$B$rF~$l$F$*$-$^$7$g$&!#(B

\begin{commandline}
$ sudo apt install elpa-rust-mode  # for local emacs.
\end{commandline}
%$ -- for emacs


Vim $B$O(B\url{https://github.com/rust-lang/rust.vim#installation}$B$K$?$/$5$s(B
$B=q$$$F$"$k$N$G$9$,$A$g$C$H$h$/$o$+$C$F$^$;$s!#(B

\subsubsection{$B%7%s%W%k$J%W%m%0%i%`$r=q$/(B}

$B%A%e!<%H%j%"%k$K=>$C$F%W%m%0%i%`$r=q$$$F$_$^$9!#(B

\begin{commandline}
fn main() {
   println!("Hello, world!");
}
\end{commandline}

$B%3%s%Q%$%k$7$F<B9T$7$F$_$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ rustc helloworld.rs 
$ ./helloworld
Hello, world! 
\end{commandline}

\subsubsection{Cargo$B$r;H$&(B}

Rustc$B$rD>@\$D$+$&$h$j$O(BCargo$B$H$$$&%S%k%I4IM}%D!<%k$r;H$&$3$H$,B?$$$h$&$G(B
$B$9!#%F%s%W%l!<%H$N@8@.$+$i%S%k%I$d%F%9%H$N<B9T$^$G$d$C$F$/$l$^$9!#(BCrate
$B$H$h$P$l$k(BRust$B$N%Q%C%1!<%8%7%9%F%`$,MxMQ$G$-$k$h$&$K$J$j$^$9!#(B

Cargo$B4XO"$N%U%!%$%k$O%[!<%`%G%#%l%/%H%j0J2<$N(B\verb!~/.cargo/! $B$K:n@.$5$l(B
$B$^$9!#(B

cargo new$B$G%W%m%8%'%/%H$N%F%s%W%l!<%H$,:n@.$5$l!"(BHello world $B$H$@$1=PNO(B
$B$9$k(Bsrc/main.rs$B$,@8@.$5$l$^$9!#(Bcargo build$B$G%S%k%I!#(Bcargo run$B$G<B9T!"(B
cargo test$B$G%F%9%H$,<B9T$5$l$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ cargo new $BL>A0(B
$ cd $BL>A0(B
$ cargo build
$ cargo run
Hello, world!
$ cargo clean
\end{commandline}
%$ -- for emacs

Cargo.toml$B$H$$$&%U%!%$%k$K0MB84X78$r5-=R$9$k$3$H$,$G$-$^$9!#$3$N(BCrate$B%Q%C(B
$B%1!<%8%$%s%9%H!<%k$O(BDebian$B$N4IM}2<$G$O$J$/%f!<%6$N%[!<%`%G%#%l%/%H%j0J2<(B
$B$K%$%s%9%H!<%k$5$l$^$9!#(B

\subsection{Docker $B$G;H$&$K$O(B}

Docker$B%$%a!<%8$G;H$&$H$$$&$3$H$b$"$k$G$7$g$&!#8x<0$GDs6!$5$l$F$$$k(BDocker
$B%$%a!<%8$,$"$k$N$G$=$l$r;H$&$N$,<j$C<h$jAa$$$H;W$o$l$^$9!#(BDebian$B$N%Q%C%1!<(B
$B%8$r;H$$$?$$>l9g$O%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$l$P$h$$$G$9!#(B

\begin{commandline}
FROM debian

RUN apt-get clean && apt-get update && apt-get install -yq \
      make \
      rustc \
      && apt-get clean
\end{commandline}

$B$7$+$7$J$,$i(BDockerhub$B$K$O$9$G$K8x<0$N(BDocker$B%$%a!<%8$,Ds6!$5$l$F$*$j!"(B
rust$B%Q%C%1!<%8$O(BDebian Buster$B$K(BRustup$B$G(BRust$B$N:G?7HG$r%$%s%9%H!<%k$7$?$b(B
$B$N$K$J$C$F$$$^$9(B\cite{docker:rust}$B!#%Q%C%1!<%8$H$7$FDs6!$5$l$F$$$J$$$N$O(B
$B5$$K$J$j$^$9$,(BDocker$B%$%a!<%8$NCf$J$N$G%"%s%$%s%9%H!<%k$NJ}K!$J$I$r9M$($k(B
$BI,MW$,$J$/!"1F6AHO0O$,8BDj$5$l$F$*$j!"JXMx$K;H$($=$&$G$9!#(B

\begin{commandline}
FROM rust 
\end{commandline}


\subsection{Debian Developer $B$H$7$F$N(BRust$B%Q%C%1!<%8(B}

Rust$B%Q%C%1!<%8$r%a%s%F%s%9$7$F$$$k%A!<%`(B\cite{rust:debianwiki}$B$,$$$k$N$G(B
Wiki$B%Z!<%8$J$I$K>pJs$,$^$H$^$C$F$$$^$9!#(BCrate$B$N%Q%C%1!<%8%s%0$K$D$$$F$N(B
$B;qNA(B\cite{debcargo-conf}$B$K2r@b$,$"$j$^$9!#(B

$B%Q%C%1!<%8$N$?$a$N%D!<%k$H$7$F(Bdebcargo$B$H$$$&$b$N$r;H$&$h$&$G$9!#(B

\begin{commandline}
$ apt update && apt install debcargo
\end{commandline}
%$ -- for emacs

$B$*$=$i$/0lHV$N:$Fq$O!"(BRust$B$N(BCrate$B$OJ#?t$N%P!<%8%g%s$,6&B8$G$-$k$h$&$K:n(B
$B$i$l$F$$$k$N$G$9$,!"(BDebian$BB&$N%]%j%7!<$H$7$F$OC10l$N%P!<%8%g%s$N%i%$%V%i(B
$B%j$r$G$-$k$@$1;H$$$?$$$G$9!#$=$&$9$k$H8E$$%P!<%8%g%s$rMW5a$5$l$k>l9g$O$=(B
$B$l$r$G$-$k$@$1?7$7$$%P!<%8%g%s$GCV$-49$($k$3$H$K$J$k$G$7$g$&!#BgNL$K%Q%C(B
$B%A$r=q$/$3$H$K$J$j$=$&$G$9!#(B

debcargo $B$NF0:n86M}$G$9$,!"(BCargo$B$NMxMQ$9$k(Bcargo.toml$B%U%!%$%k(B
\cite{cargo-toml}$B$K0MB84X78$N>pJs$,$"$k$N$G$=$l$rMxMQ$7$F(BDebian$B%Q%C%1!<(B
$B%8$r@8@.$9$k$h$&$G$9!#(B

\begin{thebibliography}{1}
 \bibitem{rustbook} \url{https://doc.rust-lang.org/book/}
 \bibitem{rustsite} \url{https://www.rust-lang.org/}
 \bibitem{rustjp} ``Rust$B$NF|K\8l%I%-%e%a%s%H(B/Japanese Docs for Rust''
	 \url{https://doc.rust-jp.rs/}
 \bibitem{rust:debianwiki} \url{https://wiki.debian.org/Teams/RustPackaging}
 \bibitem{debcargo-conf} ``Packaging a crate for Debian''
	\url{https://salsa.debian.org/rust-team/debcargo-conf/blob/master/README.rst}
 \bibitem{cargo-toml} ``The Manifest Format''
	\url{https://doc.rust-lang.org/cargo/reference/manifest.html}
 \bibitem{docker:rust} ``Rust -- Docker Official Images'' \url{https://hub.docker.com/_/rust} 
\end{thebibliography}


%\dancersection{title}{username}


% $B:};R$K$9$k$?$a$K!"(B4$B$NG\?t$K$9$kI,MW$,$"$k!#(B
% $B$=$N$?$a$ND4@0(B
\dancersection{$B%a%b(B}{}
\mbox{}\newpage
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule
\end{document}
